有冇人去過意大利北部嘅Dolomiti?

話說七月尾會去Dolomiti個到玩5日4夜
由威尼斯入 先去Cortina d'Ampezzo住兩晚
行下三峰、Lago di Braies、Misurina湖等等
再去Bressanone個邊住兩晚
去埋Funes,Val Gardena hea
雖然哩到自駕遊好方便
但由於冇人識揸車，所以只可以搭巴士
見網上資料唔多
想問下非自駕係咪好唔方便或尾班車收好早？
想睇埋日落先落山會唔會太遲？

Btw Bressanone個兩晚仲未book住宿
想問下其實哩到係咪都好方便，因為係山區入面比較大嘅鎮 諗住由哩到返米蘭
我見大家都推Ortisei，Funes or Val Gardena 個到住
但因為非自駕怕出入唔方便
有冇人去過比下啲意見？

暫時想行嘅地方都係哩啲，仲有咩值得推介歡迎討論

圖片來自google

有呀 doraemon呀嘛

靚到癲 我book酒店有張交通卡送
冇記錯south tyrol入面巴士train都用得
上plose都唔洗錢
又唔會好唔方便 有d半粒鐘一班， funes一粒鐘一班，極準時
你走上山都唔預留得幾個字架啦
冇問題

btw 我都係住Brixton (唔記得點串)
起碼夜晚有個town好多野食
上次撞正有live band好好氣氛
如果上山住， 冇車唔方便
想食野又冇， 如果住得唔近巴士站
預咗要拖d行李上山

咪即係bressanone brixen囉？！
食野同行李哩啲都唔驚
因為諗住自己煮同埋我地backpack
主要係怕太早尾班車搞到冇得留係啲景點耐啲

不過最後book咗離bressanone車程10分鐘（行路一個鐘）嘅Albes鎮仔
因為間屋意外地極平 旺季成間屋兩晚先$1110
仲要包埋brixen巴士卡
房屋主話巴士站係正屋出面有車搭
係唔知啲時間點
但真係平到以為係啲呃人呃airbnb
如果唔係超讚房東都唔會book

Btw brixen有咩景點或餐廳推介 我見個到幾大！

真係好期待
之前去過Grindelwald覺得阿爾卑斯山區好正
好想再去
然後偶然發現意大利都有
仲要少好多人 我諗應該仲世外桃源過Grindelwald
同埋本身好鍾意影相行山
Dolomiti勁多打卡景點岩晒我

我兩邊都去過 真心覺得dolomites仲靚過grindelwald好多
望住嗰座(雲石山？) 有感動既感覺

一來冇咁多人 果陣一個人行山好似仙景咁
餐廳冇咩特別推介我都係求其見到就入

七月尾好似岩岩開返D車同融雪
巴士班次會旺返少少

最衰樓主5日4夜 多D時間可以上埋AUSTRIA

唔夠時間啦
下次再去啦

瑞士分分鐘贏佢十條街喇

并底之蛙淨係識瑞士 alps region大把地方都係靚

Alps 幾個國家都唔錯架，瑞士係情有獨鍾，你吹啊？

我唔覺瑞士贏十條街， 你吹呀？

咁你話邊度先可以贏Dolomiti 十條街喇？

去完報告返
作為旅程最後一站
哩到真係多災多難
不過真係幾靚

行行下三峰落大雨落埋冰雹
仲有好多泥路勁跣 仲要行雷閃電
凍到仆街 嘴唇發紫
屌仲好似有幻覺咁
望啲景自己對眼識zoom近遠
行到冇盡頭 無時無刻都覺得下一秒唔係look落山就俾雷電死
不過係自己on9唔睇天氣又準備不足
但行完三峰一圈真係幾滿足
我見啲人話行三峰好易行
但佢講易嘅程度應該係上去個條路
啲人通常原路折返
如果圍繞咁行落個段
落雨行真係好危險下 太斜 好多上斜落斜
同埋要小心有高山反應

之後由Cortina 去 Bressanone 又係波折重重
個時我網上搵唔到路線所以都係去到車站中心攞路線睇
我住個到要搭四程車
但中間個程火車個日星期日唔知點解員工話冇火車
話要再等一個鍾會有巴士接駁
等左一個鍾又話冇巴士有返火車
要再等一個鍾火車
搞到捱左幾個鍾濕凍又要走黎走去
最後去到airbnb又出唔返Bressanone
唔知點解冇車出
搞到冇左全日兼冇野食 好彩預先買左罐頭頂肚

不過總括而言
我會再黎，下次一定玩耐啲Bressanone 個邊
因為大城市啲 同埋啲野真係好平
意大利物價 瑞士嘅風景